%@P:exocorcp
%@Dif:3
Philippe et Karim doivent se partager les joueurs pour l'organisation
d'un match amical. Ils se placent à 5~m l'un de l'autre, puis à
tour de rôle ils mettent un pied juste devant l'autre. La chaussure de
Philippe mesure 21~cm et celle de Karim mesure 19~cm.
\begin{myenumerate}
\item Combien de fois peuvent-ils mettre un pied devant l'autre sans
  se marcher sur les pieds ?
\item Celui qui marche sur la chaussure de l'autre en faisant son
  dernier pas a le droit de choisir un joueur en premier.
\begin{enumerate}
\item Qui va choisir en premier si c'est Philippe qui fait le premier
  pas ?
\item Qui va choisir en premier si c'est Karim qui fait le premier
  pas ?
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item On a \opidiv[style=text]{500}{40}. Ils peuvent mettre chacun 12 fois un pied devant l'autre et il reste 20~cm.
  \item 
    \begin{enumerate}
    \item Au bout des 12 pas chacun, il reste 20~cm. Si Philippe a commencé, c'est à lui de jouer. Comme son pied mesure 21~cm, il gagne.
    \item Au bout des 12 pas chacun, il reste 20~cm. Si Karim a commencé, c'est à lui de jouer. Comme son pied mesure 19~cm, il reste 1~cm et Philippe gagne.
    \end{enumerate}
\end{myenumerate}